陳茂波：美取消特別關稅待遇對香港實際影響較小 特區已有充足應對準備

財政司司長陳茂波表示，美國單方面取消對港特別關稅待遇對香港實際影響較小，特區政府亦已經為美國可能對香港採取的各種經濟制裁措施，作出充足應對準備。

陳茂波指美國的舉措最大影響可能是衝擊對投資者信心，而香港的股票、期貨和貨幣市場都十分冷靜，未出現大幅波動，港幣匯率強勁，亦未監測到資金大規模外流。

他指目前香港本土生產並出口到美國市場的貨物，只佔本港總出口量不到0.1%，取消特別關稅待遇對實際影響較小，如果美國在獨立關稅地位、敏感技術進口和聯繫匯率三方面對香港作出打擊，香港都不會受到嚴重影響。

https://www.thinkhk.com/article/2020-05/30/41730.html

白粉波：沒事兒 沒事兒

之前諗住波波上位無咩好事
依家諗返起都唔知好定壞

佢冇錯
夜期都冇反應

信政府 唔怕

唔影響香港，但影響支那買高科技零件，人地就係特登咁操作。

個個都知喺度泵水做數啦
睇citi dhl 找換舖門口最真實

香港有世界末日都唔冧的樓價，洗驚你一個美國總統

波叔根本無做過野，俾777架空，同垃圾桶一樣月月等出糧

之前唔係咁講
舊年話人鼓吹攬炒 話人叫美國取消獨立關稅地位係不負責任
而家同先講影響好少？

信局長，唔驚

基本法全球通用

轉做英文twitter 話比全世界知
香港話唔撚care

咁制栽埋你點睇

立此存照

佢哋點樣出賣香港人

要鞭到佢呢班官死嗰日為止

香港人唔會忘記

唔怕 個頂綠帽無限延伸緊
比手臂延伸伸得更長更廣，而且係對準政權，而再唔係對香港人
史學家記載依個人，真係有排忙

連中共之前俾人撚關稅都唔夠膽公開話無影響，不過算啦，呢班廢柴根本就唔識國際政治局勢，等主子救算

痴痴地
自己要講到自己信？

第 三 點 ：

美 國 是 香 港 的 重 要 出 口 市 場

美 國 是 香 港 出 口 的 第 二 大 市 場 ， 二 零 一 八 年 的 輸 美 出 口 貨 值 為 460 億 美 元 ， 佔 出 口 總 貨 值 的 9% 。
二 零 一 八 年 ， 香 港 出 口 往 美 國 的 產 品 主 要 為 電 動 機 械 、 電 訊 及 聲 音 收 錄 及 重 播 器 具 及 設 備 、 珠 寶 ， 以 及 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 。

from : 工業貿易處

咁你快手all in